「醫療不如台日，卻沒有確診病例」: 這個國家不得了

武漢肺炎疫情越演越烈，各國祭出各種防疫手段希望阻擋病毒入侵。台灣駐日代表謝長廷2日在臉書上表示，北韓是最早拒絕中國旅客進入的國家，即使醫療水準不如台日，但決策迅速，所以短期內能控制疫情不擴大。

謝長廷提到，在春節前1月22日，北韓就封閉中韓邊境，拒絕中國觀光客入境，連帶其他外國觀光客也禁止，也因此徹底阻斷病毒流入的可能性，所以北韓迄今沒有新型肺炎的確診病例。而俄羅斯也取消許多直航中國的航班，鄰近中國的城鎮，據報載都主動關閉交流往來。所以俄羅斯一直到1月31日才有2個確診病例，而且都是中國籍，目前更加強切斷中俄邊境的交通聯結。

謝長廷分析，這2個國家都是中國的好朋友，尤其北韓對中國的依賴很深，即使醫療水準不如台日，但決策迅速，防疫如打戰，保護自己國人為優先，不講客氣也不講人情，所以短期內能控制疫情不擴大。

同支那熟，知內情

金仔仲要捐返錢俾你中共
擺明睇唔起你咁

金仔係外國讀過書果然唔同啲

外交部有無批評過北韓?

金仔出國係瑞士讀過書， 知道要洗手， 眼你班支那佬仲好似原始人咁真係屌左出聲

金仔讀過吓書, 邊似得雜種……

金仔咁早就封關
一定知道隻病毒有幾毒

一定係人造病毒🦠

其實有北韓人中招都係無人知

北韓人歧視中國

就係無單聲, 金仔先咁決斷

就係自己知自己事
以北韓醫療水準 唔可能控制到疫情
隨時動搖金仔個政權
佢梗係封得快喇

美國轉錢>北韓>幫翻中國

俾埋面你落台

希望全球齊心可以解決問題啦

老婆都正啲

人地外國留學嫁，梗係醒過隻小熊維尼。

俾死對頭幫瘀啲，定係自己條𡃁救瘀啲？
臭閪國家，冇人幫就扮慘，有人幫就扮唔使人救

金仔咪醒LO
你睇下Carrie...

小學雞

北韓人太不厚度了

北韓 最後人類天堂

有都唔會多啦
金仔玩到咁絕,去過中国果d全部炮決

炮決都要小心搞
血液都未知會唔會有嘢

真係有都好 北韓仲唔拿拿淋等條友快脆d死 呼吸機都唔比佢

我都覺

知咩L內情 支那人自己都唔敢話好知
有料傳出 但有幾嚴重真係可能超級高層先知
太多假消息同維穩

同埋北韓勁係勁在 就算要依賴中國
都可以即刻cut線
而且中國唔敢譴責

香港就算知內情
都無用

金仔讀書都多過維尼

小學維尼邊夠金仔咁有世界觀

氣化

未死都直接DUM你去火化

金仔點會唔知中共玩d咩

金仔明顯有腦過維尼
分分鐘中共收左皮 北韓金氏仲係度

有就一早槍殺左

惹咗入去北泡隨時滅國
梗係拿拿聲封關

淨係夠膽批評美國

對俄羅斯同北韓就搖頭擺尾

有都唔會有人知

絕對係
入咗非洲啲窮國都好危

因為大陸人都唔敢入北韓

金仔不切實際

金仔學識真係收雜種皮啦 人地起碼見過世面........雜種除左識籠裹雞互鬥 仲識d咩...

屌之前咪有個預言話北韓政府都會被推翻，睇黎近了

有你都唔知啦

林鄭條臭閪都讀過書啦

要activate雀仔傳播了

有就比火箭炮射死左啦

金仔永遠都係我心目中最偉大嘅80後

最大贏家

有撚錢買測試劑咩

我諗全世界既領導人冇一個讀書少過雜種

仲捐返錢比小學生， 勁

習近平小學畢業，高下立見

係一定有野

唔知邊柒過仲話一家人唔可以隨便封關

一旦惹入去北韓既話
以佢地既醫療能力一定負擔唔起
到時肯定又係搵美國佬幫手
金仔梗係睬你有味

因為金仔知道，武肺一入北韓，啲北韓人肯定死撚硬

北韓知流感都可以玩撚死自己

沙士二號邊撚敢比支那人入

地球末日戰真係好中

北韓中左即刻槍斃啦仲邊會比時間佢傳播

全球化既危害...

留意番,
北韓就算全國死晒都冇人知
同支那蟈一樣係封鎖消息方面係世界頂尖

直接燒啦 仲炮決 浪費子彈

金仔：愛比病毒強，與支那割席

全世界嘅元首老婆都咁正

北韓可以抽住支那水跨過支那搵美國做佢契弟
已經完全唔同管治層次

一個怕佢借錢，一個怕佢借地，打又唔夠佢打，惡又唔夠佢惡

用黎做白事既白金

肥仔唔係傻

彭媽媽？

槍斃都驚整到周圍係血唔衛生
可能玩活埋

北韓有野既話都唔會俾人知
同埋一有野就火化 醫都唔洗醫

呢舖真係要讚金仔醒目

金仔學歷係高過習曱甴

北韓有確診就殺左燒屍啦

人哋堅係外國讀書架，本來就準備係外國生活
係佢阿哥做廢太子，先回國渣

點解套西裝可以咁唔啱身

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

其實係金仔知一爆佢成個北泡都玩完

佢邊有咁多資源醫人 食都成問題

點解無人講印度？

龍蝦

「保護自己國人為優先」

北韓有確診可能即刻處決防止漫延

其實入面爆到七彩你唔知啫

carrie wants us dead

北韓對美國好有利用價值
冇北韓，日韓係唔會比到咁多美軍駐紮
只要北韓醒醒定定，間唔中扮下野，凶下左右，射兩支導彈落海，唔好中人
唔會有事，千秋萬世
支那搞咁多野神憎鬼厭，好快真支爆

金正恩，恩恩

有機會入過一個，但應該高溫殺死咗

北韓金仔帶領人民上挪亞方舟
支那維尼帶人民落地獄

連確診的能力都沒有了~

疑似都殺咗先

人哋一早封關，醒過其他國家.....

金仔好快又多個傳說

瑞士留學生 vs 大陸小學生

有唔通佢話你聽咩

屌成個非洲大陸都冇